星島日報：CY指涂謹申朱凱廸「幫倒忙」

十二名棄保潛逃被內地水警截獲的黑暴青年，其中六人的家屬在民主黨涂謹申和抗爭派朱凱廸的協助下召開記者會，批評港府沒有給予協助。前特首梁振英在社交網站上評論事件，認為「涂謹申和朱凱廸為家人們開記者會，對他們兩人的知名度有幫助，對十二人絕對是幫倒忙。有做父親的說兒子出門時拿了釣具準備去南丫島釣魚，潛台詞是兒子連人帶船被拖到內地然後被屈偷渡，這樣說，內地的偵查人員又要調查一輪，對兒子有幫助嗎？」

振英哥又話，過去一年多的暴力運動打的旗號是「光復香港 時代革命」，這場運動是衝着中國政府、衝着在港的中資企業而來的，「如果在美國後院的小島有人衝美國政府搞政治運動，這些人不被美國政府抓起來關在『關塔那摩監獄』才怪。要革命就要準備人頭，如果說青少年人對政治運動的性質一時不察，那麼受人唆擺代人帶白粉而不知白粉是白粉，就可以輕易脫罪嗎？」

振英哥在另一則帖文中，又指十二「逃犯」中，三人涉華仁炸彈案及無牌管有槍械及彈藥等罪；二人涉暴動罪；三人涉串謀意圖縱火、管有物品意圖損壞財產；一人涉嫌在住所管有三個汽油彈，被控企圖縱火；一人被控製造爆炸品，一人涉嫌與黎智英等違反國安法，指「外媒用activists（政治活躍分子）一詞形容這12個人，極其誤導。」他又認為，在西方國家，這些人不可能有機會潛逃，因為法庭不會批准保釋。「希望香港的法庭可以吸取教訓。」

逃緊生

這些人不可能有機會潛逃，因為法庭不會批准保釋。「希望香港的法庭可以吸取教訓。」

果12個人仲喺大陸又唔引導返香港
咁香港法庭點汲取教訓呀？

//如果在美國後院的小島有人衝美國政府搞政治運動，這些人不被美國政府抓起來關在『關塔那摩監獄』才怪。//

唔好話喺美國後院搞政治運動啦 BLM班友直情喺白宮後院搞暴動都未有人入關塔那摩監獄啦 失業廢老睇多啲新聞啦

大家要注意資安，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI，可以識別您，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重資安被咬，好大機會包括和你塞admin同埋被綁架12人; 行蹤洩漏嘅原因:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?